共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案

共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案

美共和黨海外事務組織副主席俞懷松料兩院將以八成贊成票通過《人權法》。

【本報訊】反修例運動摻雜「白色恐怖」，反修例人士受襲事件接連發生，民主黨立法會議員鄺俊宇前天更於街頭遇襲，引起國際關注。美國共和黨海外事務組織副主席俞懷松（Solomon Yue）直指，鄺俊宇遇襲只會令參眾兩院通過《香港人權及民主法案》﹙下稱《法案》﹚的贊成票增加。

俞懷松預期參眾兩院最快下月表決《法案》，估計兩院可以八成贊成票通過，相信總統特朗普會簽署生效。早前曾指要制裁新民黨主席葉劉淑儀的他重申支持港人爭取「五大訴求，缺一不可」，否則特首林鄭月娥可以隨時重推《逃犯條例》條訂及《基本法》23條，並認為有DQ的選舉並非真自治。

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

指取消《政策法》非美方樂見

一直密切留意香港事務的俞懷松接受《蘋果》電話訪問時指，港府撤回「送中」條例是好的第一步，但事件拖延至今，已無人再信北京、林鄭政府及香港警察，美方也如香港抗爭者般意識到問題核心在於「自治、真普選（full autonomy, genuine universal suffrage）」。他強調美國在香港是持份者，給予香港獨立關稅區地位，有份為香港繁榮作出貢獻，故中國兌現給予香港自治的承諾與美國國家利益有關（it is our national interest to see HK reinstall autonomy as promised by China）。

俞懷松形容取消《美國—香港政策法》是經濟「核彈級」手段，令中國經濟跳傘式滑落（freefall），但也會令香港受損，並非美方樂見，故認為《法案》為美方提供更多選項，包括每年檢視香港自治狀況及設立制裁機制。他認同香港民主化是重要自治指標，並形容會進行DQ、只有親北京人士才可參選的選舉並非真正的選舉，也非真正的自治，又指鄺俊宇遇襲令《法案》在兩院的支持度提升。

「無政客想被視為對華軟弱」

對於眾議院議長佩洛西高調支持《法案》，參議院多數黨領袖麥康奈爾卻未有明確表態，他解釋二人作風不同，再三強調參眾兩院甚至白宮都支持《法案》，被問到何以有高度信心，他指選舉年將至，沒有政客希望被視為對中國抱軟弱取態（nobody wants to be seen a soft approach on China），否則影響自身或所屬政黨的利益，又重申中方若拒絕兌現《基本法》承諾及落實《中英聯合聲明》的責任，是向美方展示中方不會守信，美方必會保障美國在港利益、也會支持香港實現真民主及自治。
■記者梁穎妍華盛頓報道

相關新聞：港鐵特檢隊涉毆跳閘青年

上一則
上一則
美眾院受理表決《人權法》

下一則
下一則
外交部「落閘」：不再對訴求讓步

經油麻地送院「我非消失的三人」
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
記者遇襲 黎智英：堅守立場
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

對黑警高層既制裁不遠矣

本人已經決定將樓下條街改名做俞懷松道

淨番個兩成係咩人

驅除共黨
港人治港

葉劉: WHO？

Solomon本人現身